武漢肺炎》德國16邦全部淪陷，波蘭總司令赴德開會後也確診

武漢肺炎》德國16邦全部淪陷，波蘭總司令赴德開會後也確診

武漢肺炎疫情在歐洲快速蔓延，目前歐盟27個成員國已經全部淪陷，其中以義大利確診人數破萬、631死最為嚴重，包括法國（1888人確診）、西班牙（1695人）、德國（1565人）的確診數也已破千。其中德國的16個邦目前均發現確診病例，聯邦內政部長遭到隔離，連波蘭武裝部隊總司令赴德開會，返國也被檢測出新冠病毒陽性。

義大利目前是中國以外疫情最嚴重的地區，病例新增速度（11日新增1063例）更是全球第一。不過在義大利之外，歐洲新增病例最快的國家就是德國，12日比前一天新增341例，在全世界也僅次於義大利與伊朗（新增881例）。德國薩克森-安哈特邦原本一直保持「零染病」，但昨天還是出現4例確診，其中3人發病前曾到義大利與奧地利度假。德國在1月27日出現首例確診後，16個邦3月10日已全部淪陷。

德國聯邦內政部長澤霍費爾（Horst Seehofer）上星期在參加歐盟內政部長會議時，曾與一位疑似感染者有過接觸。雖然德國代表團全員都立刻進行了新冠病毒檢測，檢測結果也都呈現陰性，但是為了安全起見，澤霍費爾還是自主居家隔離。德國聯邦議院黨團主席布林克豪斯（Ralph Brinkhaus）10日則宣佈，聯邦議院將籌集高達10億歐元資金對抗新冠病毒。

德國羅伯特‧科赫研究所所長維勒（Lothar Wieler）呼籲，基層醫院應開始執行「危機計劃」，除了設置更多的加護病房以及人工呼吸器，也應該開闢收治疑似病例的門診，由固定的醫護人員專責照顧，以免發生交叉感染。

雖然目前德國尚未跟進義大利的封城措施，但包括德國甲級足球聯賽（德甲）以及歐洲冠軍聯賽，都已改採「無觀眾」方式進行。德國聯邦衛生部長施潘（Jens Spahn）上周已建議超過千人規模的公共活動都應暫停，巴伐利亞邦更是直接下令禁止，北威邦、石荷邦、圖林根邦和不來梅市也宣佈取消千人以上的大型活動。

除了國內疫情蔓延，德國也出現一起疑似輸出病例，而且罹病者是波蘭武裝部隊總司令米卡（Jaroslaw Mika）。波蘭目前共有22例確診，其中米卡將軍6日趕赴德國威斯巴登市（Wiesbaden）參加「歐洲防衛者-20」(Defender Europe-20）多國軍演的籌備會議，不料回國後被檢查出新冠肺炎陽性，隨行所有軍官也被要求隔離檢疫。由於「歐洲防衛者-20」是由美軍主導，駐歐美國陸軍司令卡沃里（Christopher Cavoli）與多名軍官也參與了這場會議。

仆街支那肺炎攻擊北約
俄佬或成最大贏家

越嚟越覺得係支那傷敵1萬自傷3百既手段黎

咁似會同歸於盡多

德國肺炎

直頭搵一大埋生化武器人周圍飛

冇番十年八年都唔駛諗住出去旅遊

肥婆應該好buy德國肺炎

德國又可以入侵波蘭了

一陣變種變到西人都易中就仆街

美國都有肺炎wo

Thanks 🇨🇳 thanks Huawei